

 aj tlupy osôb dosahujúcich výšku cirka meter dvadsať, ktorí si kolujú cigaretu alebo nejaký ten alkoholický nápoj, pri ktorom si určite plánujú malú lúpež nákupného centra, no neradno sa do nich miešať, nikdy neviete, čím vás môžu prekvapiť. To ale nie je veľká kriminalita, proti tomu, čo sa deje vo svete. V televíznom spravodajstve sa aspoň každý druhý deň hovorí o tom, ako sa študent v Amerike vybral do školy so zbraňou a zastrelil polovicu svojich spolužiakov a aby sa nepovedalo, aj nejakých tých profesorov. Ak nie toto, tak zase chlapec vyskočil z okna, lebo si myslel, že je hrdina z počítačovej hry. Čo urobiť preto, aby deti neskákali z okien? Zakážeme im internet? To ale vôbec nie je riešenie, pretože by sme sa ocitli v ohrození života, ako matka, ktorú vo Viedni zabila vlastná dcéra pre takúto malichernosť, pričom matka zrejme nechcela spraviť nič zlé, len sa postarať o to, aby sa dievča venovalo aj vzdelávaniu sa alebo pomoci v domácnosti a nie vysedávaniu pred počítačom na nejakom fóre, kde sa 30 roční zvrátení muži pokúšajú zo „žubrienok" vymámiť zvrátené fotky. Aký by bol svet bez technických vymožeností? Možno trochu zastaralý, ale myslím, že by nebol taký skazený, aký je dnes. 
   

